明鏡網：習拍板調查海航

買咗廚叉/快運嘅人，坐穩機喇

明鏡網：習拍板調查海航
俞正聲提議 國務院負責 繞過中紀委王岐山

【本報訊】被指背後為中紀委書記王岐山家族撐腰的海南航空集團（簡稱海航），在海內外輿論和西方監管機構壓力下，傳被內地當局調查。海外消息指，中共高層決定對海航展開調查，包括海航近年大舉對外併購的資金及官商勾結等。但有學者認為，調查海航或是國家主席習近平拉攏民心及強權的權宜之計，是否真對利益集團後台動手，尚待觀察。

美國中文媒體明鏡網昨在《點點今天事》透露，因流亡美國的中國富豪郭文貴爆料引起海內外關注的海航，經中南海高層拍板，已被列入當局打擊官商勾結及利益集團貪腐、預防金融危機的「金融反腐」調查名單，與早前被調查的安邦保險、明天系、大連萬達、上海復星等同在榜上。海航董事局主席陳峰、董事長王健等高層，將面臨當局調查。

美監管部門指架構不清

報道稱，對海航的調查由國務院負責，擔綱者是中共政治局委員、副總理馬凱，這意味着對海航的調查繞過了中紀委。中紀委書記是王岐山，而根據郭文貴爆料，海航問題源頭在王；王岐山不但是海航過去10來年財產爆炸式增長的原因，而且王家人還被指借海航斂財，包括被指是王私生子的貫君（Guan Jun），一度持有海航29%股權，是海航最大單一股東。

報道還披露，中南海決定對金融領域開刀，是全國政協主席俞正聲提議，並獲習近平支持，政治局常委表決通過；這意味中國「金融沙皇」王岐山也同意；目前不清楚王是否會受波及。報道指，中共決定調查海航，或與海內外壓力有關。在內，海航近年高達400億美元（約3,108億港元）的瘋狂對外併購，與上述企業一樣屢被舉報涉資本外逃，對金融秩序造成危害；在外，海航成西方輿論焦點，《華爾街日報》、《紐約時報》、《金融時報》、彭博社等紛紛質疑海航並起底，美國金融監管部門也以「架構不清」為由介入。神秘大股東「貫君」將名下高達數百億美元的股權捐給成立不久的私人慈善基金，被美國檢方函令「20日內說清楚」；歐洲央行啟動對德意志銀行大股東海航等的調查。這一切令海航聲名狼藉。

美國之音分析認為，中共對海航及安邦、萬達等公司調查，技術上主要源於金融危機，這些企業海外擴張的金錢主要來自與他們有利益關係的國有銀行，巨額外匯流出，對中國金融造成的危機非同小可；而且這些資金被投放到海外後，是否能重新返回中國成疑；為遏制資本外流，中共要出手進行整肅。

專家：為穩金融 籠絡人心

中國問題專家林和立對《蘋果》表示，中共自毛澤東開始，經濟領域反貪腐從來都與權力鬥爭相關。習近平拿海航及安邦等公司開刀「反貪」，一是整治已經危及到中國社會穩定的金融危機，二是要籠絡人心，因為這些企業與官場及高官家族已形成利益關係，官商勾結，大肆斂財，習要殺雞儆猴，但習是否會真的大開殺戒，逢貪必查，凡貪官必拿下，目前言之尚早。

講到航海響香港咁大影響 真係好想知道如果打得成香港會點？

點解雞殺極都不盡？

淨係買左幾塊地已經值得關注，如果撻訂會點

查背後實際持有人
同埋邊個放水叫銀行做貸款
咁貸法等如走資人民幣

香港啟德幾塊地已經完成收購
受影響係建築及發展項目資金
最壞情況只係fire sale 唔會撻訂

睇左下ANA飛日本機票，個時間真係

王歧山咁耐都冇事
明報想做第二個成報？

明鏡阿，老友。。。

習之後佢既權就係第二大
雖然話有分排名習李張王

但大陸軍權警權真係要有口力人事先拎得

係時候清算了

如果真係查王奇山，佢咁大仇口，大把人幫手做野，佢走定佬都得

係咪已經無記者貼身姓栗+蔡wah波單野

星期一long put海航
今次fat fat了

係真唔係啊，一陣又吹到大一大之後習種高度讚揚王生咪搞笑

689夠高度讚揚喇
最後咪又人比人趕落機